NUS 清華 港大

大家會點排呢三間大學
香港大公司又認唔認可清華或者NUS既學歷

NUS
清華
HKU墊底

NUS>清華>港大

如果想上大陸發展
清華真係屈機

黨主席都有得做

大陸大學有認受性
有錢可買degree

香港淨請香港DEGREE架LA

點解咁講

push

pish

唔好拖埋其他自由競爭嘅行業落水，只有保護主義強，唔夠人抽就整個圍威喂制度嗰啲行業先係你講嘅咁

咁你買唔買到清華學位

HSU >>>>>>>>> NUS >> 清華 >>>>> 港大

有清華入仲駛諗

清華for sure la
Nus格局最終唔會夠大陸啲學校勁

真係咁好咩清華

你有offer係手？

NUS第一
始終多個overseas experience

英文好既 nus 港大
普通話 簡體字 清華

支共黨主席小學生都做得啦

清華學生 大部份都係一個省幾十萬人 幾百萬人入面既頭幾十名 相反hku

咁講 一個普通嘅港大生擺喺支那應該就入唔撚到清華

medic 牙醫嗰啲可能得

咪玩啦 普通港大生 擺係大陸考唔考到香港既大學都成問題啦 更加唔好講話考返hku 更遑論清華了
睇返個考生百分比就知了 香港算好好了 鳩考 考top20%已經有世界100 名校讀 台仔大陸仔要考到0.001% 先有同lv 既大學讀

你諗下大陸過多幾十年幾發達
梗係讀人地最好既學校啦

其實係清華讀完個master or phd有咩用，可以去邊度做

係大陸撈返個黨書記 幹事 村長

就算係最叻個d頂多都係做到中央幹部選調生，之後都係靠關係同際遇，唔好FF啦

聽都聽到厭 人多又點
上過去exchange 質素不外如事

老實講，整體
清華>hku
而且清華有好多公司入去搵人才

質素睇你點定義 但佢地讀書無可否認真係好撚勁...

hku已變公廁

Nus屌打啦

清華果班去NUS HKU 可以滿分GPA畢業

清華嗰班去到mit一樣屌打鬼佬，好撚癲
清華有句說話係 一流學生，二流設施，三流教授

香港啲大學生真係得啖笑
人地學術風氣點都好過香港

堅唔堅啊！

清華undergrad 係千人選一
我估香港人有本事攞到offer 就唔會喺呢度開po 廢問

想當年暑期上去鳩流
個研究生同我講解
要計matrix
要transpose 呀果啲技巧
佢快L 到好似計加減乘除
之後同我講呢啲基本野你無問題啦
其實我完全跟唔到
汗顏到

因此打消讀PhD 念頭

下.....你講既matrix同transpose唔會係中六m2教果啲下話？好撚簡單咋喎

係禾
其實仲有好多其他野
我舉個例遮

我本身讀工程又唔係讀數
無成日操點會熟
俾時間我跟實跟到
（利申：三大都有學位）

總之入得清華門就每一個都係學霸

肯操幾十條就得
唔關讀乜科事

都話舉例
仲有其他野
唔通我特登上去讀matrix 咩

我意思係
人地研究生學術水平之高同刻苦嘅程度係令你刮目相看
係每一個人都係

不過我講緊好耐之前

你認真？ 去清華物理系 你覺得個堆學生都不外如是？

兩地學生強既地方唔同jerrr

咁清華一定係強學術
（大學唔係應該要強學術嘅咩）

挑，仲以為有咩咁勁，原來係d電腦一行code就做到嘅嘢，咁都俾佢大到，蠢到咁就咪撚諗讀PhD啦
利伸：讀緊

都話transpose 只係舉例

大家都知入讀PhD 唔難
最緊要有錢唔駛靠你開飯
入名校就難啲
畢到業仲難啲
要有好有意義嘅成果就真係難

我唔係為咗要博士個名而去讀博士嘅人
見識過高手就過唔到自己果關

想知道讀完清華phd之後可以做咩

我果陣識果個工程博士生
而家係國家嘅乜乜基金會項目副總裁

呢d好講背景wor ching

都係睇科,個人能力,家庭背景

識兩個北大,文商科,都話好難搵野做,佢地apply 緊外國PhD

Ching please be specific
你係報PG 定UG?
UG 既HKU 啦，香港既U 唔差得去邊
PG 既，NUS 啦

點解pg要nus？方便申請pr?

係先有蛋後有雞
因為做到官先讀到清華北大
唔係因為讀到書先做官
大陸好多官2-3年讀咗在職研究生
而大陸ft一個碩士又係2-3年
你覺得合唔合理？
我有親戚90年代係廣州國企高管
因為學歷唔夠 升經理果時國企請中山大學教授同佢上堂 寫下paper 最後有個中山大學學士學位
唔好諗住入清華識達官貴人
佢地唔係同一條path㗎
不論學位點得返黎 只要係清華北大畢業生就有啲料到
成日人講你又講 學位可以買
你或者你老豆識邊個人幫你搞到？

PG 有NUS 易搵工
喺大學唔好做RA ，要做TA

利申：而家喺加拿大WH，但WH 既工係大學instructor

清華都易搵工
但清華做research 既限制會多少少
黨是最大的

其實好多時都係佢地睇唔上眼或者執意要留係北上廣

btw 排名其實作用唔大
最主要係間學校係你想工作/生活地區認受性
印度理工學術上我諗唔會差過香港啲u
畢業留印工作應該都唔差
但國際上就不了

佢地d語言能力(英文)真係唔太好,呢點令到佢地輸左少少,但佢地學習心態好過普遍既香港大學生

其實內地北上廣大企業都傾后海歸/有外國學歷地學生,當然係同清北同level 既uni

加上依家經濟唔太好,難上加難

冇其他選擇就 NUS>清北=港大
Btw,可以的話直接去美國

有個笑話
清華100年前係留美預備學校
今時今日都係
ug最top全部去美國pg

經濟唔好係真
睇返數據
大陸ug grad salary年年都跌
包括清華北大

我都係咁話，我之前係北京做野個段期間識到個北大fg，佢因為搵唔到工做所以要去我個間公司volunteer

pishhh

NUS for sure，唔洗諗啦

NUS>HKU>THU
利申 三間U都有唔錯既了解

其實香港人跑去nsu讀個master番香港有冇用

THU ug去美帝Ivy讀個PhD入返HKU做professor就有，今時今日HKU ug嘅話喺去Ivy讀PhD哩步已經無乜人過到

講一次唔再覆 你THU去ivy理工科 用既effort多 定係HKU既多 你估你一個香港人係THU有冇可能去到 講出黎得啖笑 仲難過你入iBank front office

你少見HKU 人去ivy只係個個都想做AO ibanker lawyer physician 唔關入唔入到事

Btw 想話你知香港既中產中上產都係鍾意英國多 醫法商工 就算去美國都係讀business nobody cares about phD in business，so no body cares about phD

一定唔會話冇用 用處一定大過係香港讀master, 但好多employer 都要睇ug gpa，但如果你想做tech 一定好有用

就算搵大陸同一份工，HKU grad ge 大陸人隨時值錢過THU, 信不信由你

得罪講句，香港所有gradschool都係垃圾

Nus>Hku>清華

我就真係唔信

睇你講邊方面姐

唔同科又唔同
Ug pg又唔同
搵工 定 科研又唔同

U life & 囡囡質素hku屌打啦
博盡無悔 d大陸狗識春咩